昨錄9.8℃ 8人低溫症入院

昨錄9.8℃ 8人低溫症入院

港聞

昨日錄得入冬以來最低氣溫9.8℃，學生上學時需加穿厚衣。

【本報訊】寒冷天氣持續，天文台昨日錄得入冬以來最低氣溫，僅9.8℃。公立醫院由周日下午5時至昨下午5時，共收到8人因體溫過低，需送往急症室接受治療，當中5人情況嚴重。醫管局發言人表示，因低溫症狀而入院的8名病人，年齡介乎20歲至95歲，只有1人已經出院，其餘7人截至昨日仍留醫。

今11℃至16℃

醫管局發言人指，低溫症泛指體溫跌至35℃以下，會影響器官機能；若跌至28℃至30℃，則屬危險期，患者更隨時有生命危險。衞生防護中心發言人亦提醒市民，寒冷天氣容易引起或加劇疾病，長者、心臟或呼吸系統疾病患者和其他長期病患者應特別小心。

由於強烈冬季季候風繼續支配廣東，天文台預料今日仍然寒冷，市區氣溫介乎11℃至16℃，新界北部最低更只有7℃至9℃。展望明日氣溫料介乎11℃至17℃，隨後數天氣溫逐步上升，周日「平安夜」最高20℃。

民政事務總署昨日在各區開放共17間臨時避寒中心，供有需要的市民避寒。今日日間寒冷天氣警告仍然生效期間會繼續開放。

■記者于健民

姐係有個20歲?

廢物

呢個溫度唔錯, 凍, 但唔會太低

渣ga

不能自理？

邊個巴打咁虧，自已出黎認左佢

濕

會唔會太廢

以前小學要著短褲返學
而家小學係唔係

20歲果個係咪弱智

肯定又係D熱褲妺妹

培正妹

咋架

渣ga20歲

仆街唔好笑啦
有一個我嚟ga

香港濕凍世界級

依家d 90後...

年齡介乎20歲至95歲
個range咁撚大既

留名等睇有人講
唔好睇少香港既濕凍